% !TeX spellcheck = da_DK
\documentclass[11pt, fleqn]{article}
%\usepackage{siunitx}
\usepackage{SpeedyGonzales}
\usepackage{MediocreMike}
\title{Samarbejdskontrakt}
\date{}
\newcommand*\wildcard[2][5cm]{\vspace*{2cm}\parbox{#1}{\hrulefill\par#2}}
\begin{document}
	\maketitle
	\noindent
	\vspace*{-1.4cm}
	\noindent
	\textbf{Projekttitel:} Fairness In Classification \newline \noindent
	\textbf{Gruppedeltagere:} Oskar, Anders, Dagh \newline  \noindent
	\textbf{Vejleder:} Aase Feragen \noindent
	\\\\
	\section{Møder}
	\begin{itemize}
		\item Onsdag er en fast ugentlig mødedag. Møderne foregår på DTU, hvor end vi nu kan finde plads. Tidsrammen for hvert møde er 15 til 30 minutter. 
		
		\item Man skal melde afbud hvis man ikke kan deltage i et møde via. Messenger og eller Signal (SMS).
		
		\item Der bliver ikke taget referat til møder, men der fastsættes nye mål indtil næste møde. Arbejdet fra ugen optil mødet vil noteres i LogBogen. 
		
		\item Da vi kun er 3 bliver der ikke tildelt nogle faste roller til møderne. 
		
		\item Beslutninger tages ved enighed og ikke ved flertalsafgørelser. 
	\end{itemize}
	
	\section{Kommunikation i gruppen}
	\begin{itemize}
		\item Praktisk kommunikation foregår gennem Messenger og eller Signal (SMS)
		
		\item Faglig kommunikation foregår gennem Messenger og eller Signal (SMS)
	\end{itemize}
	
	\section{Indsats og forventninger}
	\begin{itemize}
		\item Flekstid: Det er okay, at alle ikke laver lige meget altid. Hvis man har en god uge kan man roligt gå til den, så længe man kan opdatere de resterende gruppemedlemmer til mødet om onsdagen.
		
		\item Forventninger: Gå efter en respektabel karakter, forstå emnet i fagprojektet, at lave hvad der bliver aftalt til møder og tale åbent sammen i gruppen. 
		
		\item Vi vil hver især yde vores maksimalt bedste for at opnå et så godt og velarbejdet projekt som muligt.
	\end{itemize}
		
	\section{Problemer}	
	\begin{itemize}
		\item Hvis man kommer for sent til ét af møderne skal man medbringe chips næste gang der er møde. Derudover skal man meddele via. Signal og eller Messenger hvis man er forsinket eller syg. 
		
		\item Hvis et gruppemedlem ikke afleverer det aftalte til tiden mere end én gang i træk må et ekstra seriøst gruppemøde finde sted således at dette problem kan blive løst. 
		
		\item Hvis 2 eller hele gruppe har dårlig kemi sammen må disse personer lægge deres forskelle fra sig og fokusere på det faglige udbytte af fagprojektet. 
	\end{itemize} 
	\vspace{0.5cm} Underskrift for samarbejdskontrakt:	\\  \hrulefill 
		
\begingroup
\centering
\wildcard{Oskar Eiler Wiese Christensen}
\hspace{1cm}
\wildcard{Anders Henriksen}
\hspace{1cm}
\wildcard{Dagh Mikael Einer Nielsen}
\par
\endgroup
	
\end{document}
